Question 1
Given an integer n, return true if it is a power of two. Otherwise, return false.
An integer n is a power of two, if there exists an integer x such that n == 2x.
Example 1: Input: n = 1
Output: true
Example 2: Input: n = 16
Output: true
Example 3: Input: n = 3
Output: false
Solution:
Python Code:

def func(l):
    if l <= 0:
        return False
    return (l & (l - 1)) == 0
    
l = int(input())
result = func(l)
print(result)

Question 2
Given a number n, find the sum of the first natural numbers.
Example 1:
Input: n = 3
Output: 6
Example 2:
Input : 5
Output : 15
Solution:
Python Code:

def func(l):
    return (l * (l + 1)) // 2
    
l = int(input())
result = func(l)
print(result)

Question 3
Given a positive integer, N. Find the factorial of N.
Example 1:
Input: N = 5
Output: 120
Example 2:
Input: N = 4
Output: 24
Solution:
Python Code:

def func(l):
    if l == 0:
        return 1
    else:
        return l * func(l - 1)
    
l = int(input())
result = func(l)
print(result)

Question 4
Given a number N and a power P, the task is to find the exponent of this number raised to the given power, i.e. N^P.
Example 1 :
Input: N = 5, P = 2
Output: 25
Example 2 : Input: N = 2, P = 5
Output: 32
Solution:
Python Code:

def func(l,m):
    if m == 0:
        return 1
    elif m > 0:
        return l * power(l, m - 1)
    else:
        return 1 / power(l, -m)
    
l = int(input())
m = int(input())
result = func(l,m)
print(result)

Question 5
Given an array of integers arr, the task is to find maximum element of that array using recursion.
Example 1:
Input: arr = {1, 4, 3, -5, -4, 8, 6}; Output: 8
Example 2:
Input: arr = {1, 4, 45, 6, 10, -8}; Output: 45
Solution:
Python Code:

def func(l):
    if len(l) == 1:
        return l[0]
    else:
        return max(l[0], func(l[1:]))
    
import json
l = input()
l = json.loads(l)
result = func(l)
print(result)

Question 6
Given first term (a), common difference (d) and a integer N of the Arithmetic Progression series, the task is to find Nth term of the series.
Example 1:
Input : a = 2 d = 1 N = 5 Output : 6 The 5th term of the series is : 6
Example 2:
Input : a = 5 d = 2 N = 10 Output : 23 The 10th term of the series is : 23
Solution:
Python Code:

def func(l,m,n):
    
    nth_term = l + (n - 1) * m
    return nth_term
    

l = int(input())
m = int(input())
n = int(input())
result = func(l,m,n)
print(result)

Question 7
Given a string S, the task is to write a program to print all permutations of a given string.
Example 1:
Input:
S = “ABC”
Output:
“ABC”, “ACB”, “BAC”, “BCA”, “CBA”, “CAB”
Example 2:
Input:
S = “XY”
Output:
“XY”, “YX”
Solution:
Python Code:

def func(l):
    if len(l) == 0:
        return []
    if len(l) == 1:
        return [l]
    result = []
    
    for i in range(len(l)):
        f = l[i]
        remaining_chars = l[:i] + l[i+1:]
        for j in func(remaining_chars):
            result.append(f + j)
    return result
    
l = input()
result = func(l)
print(result)


Question 8
Given an array, find a product of all array elements.
Example 1:
Input : arr[] = {1, 2, 3, 4, 5} Output : 120 Example 2:
Input : arr[] = {1, 6, 3} Output : 18
Solution:
Python Code:

def func(l):
    p = 1
    for i in l:
        p *= i
    return p
    
import json
l = input()
l = json.loads(l)
result = func(l)
print(result)
